華為用iPhone 發Twitter 陸媒引內部文件：涉事員工罰減薪五千 涉VPN問題

華為在大除夕（31日）於Twitter上發表新年祝福，但帖文卻顯示是由蘋果iPhone發出，引發公關災難。今日一張華為內部的問責文件在網上流出，涉事員工及主管分別被罰減薪五千元人民幣。

華為科技的官方Twitter在12月31日發表新年祝福，不過帖文下方卻顯示「via Twitter for iPhone」的字眼。華為隨即刪除帖文，但依然無法避免公關災難，引來全球各地媒體報道。

內地媒體今日就發布一份，聲稱是在網上流出的華為問責決定文件。文件稱，該貼文發佈後，截圖出現在了部分海外和國內社交媒體上並廣泛傳播，該事件對華為手機的品牌帶來了不良影響。

該內部文件指，事發當日因為VPN網絡問題，無法用電腦正常發帖，因此改用插入香港電話卡的iPhone手機發文，終導致今次的出錯。

華為決定對直接責任人予以通報批評，個人職級降1級，月薪下調5000元人民幣。對數位行銷團隊主管予以通報批評，個人職級降級1級，月薪降5000元，並凍結個人職級晉升、漲薪，凍結期12個月。

應該罰GFW嘛，係GFW阻住上twitter

VPN

vpn ?

咁大間公司都要翻牆重要講出來

翻唔到牆改插香港電話卡

柒完一獲再大大聲同全世界講自己要翻牆

大大聲講翻牆，本身合法?

定係本身係國企，法律不適用於匪為???

聽講係因為大陸華為手機認唔到香港sim，先改用iphone

人唔笑

五千
扣一半糧

唔識用hotspot?

真？

可能月薪本身五千

唔識搵海外office出post?

無乜可能
我個大陸同事部華為都係大陸買
香港正常使用

唔怪得孽瘤買左都唔用

咁華為會唔會退出香港?

大陸封鎖咗文明世界互聯網，只有大陸網，但華為要擴展海外巿場而利用twitter，咁咪出事囉